\documentclass[a4paper,french,10pt]{article}
\usepackage[french]{babel} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc} %\usepackage{isolatin1} \usepackage{t1enc}
\usepackage{pslatex} % Pour une meilleure police avec le PDF
\usepackage{ae,aecompl} 
\usepackage{marvosym} %pour l'¤
\usepackage{url} 
\usepackage{color} 
\usepackage{shadow}
\usepackage{eurosym} 
\usepackage{fancyhdr} 
\usepackage{fancybox}

\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=black,pdfauthor={Association
  META},pdftitle={Règlement intérieur de l'assocation
  META},pdfsubject={Association META : Improvisation Théatrâle, Basée
  à Paris},pdfkeywords={META, improvisation, impro, théatre,
  spectacle, paris, association loi 1901, statuts }]{hyperref}


\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt} %Trait haut
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} %Trait bas

\newcommand{\meta}{\textbf{META}}

\title{Règlement intérieur de l'association \meta{}}

\begin{document}

\date{}

\maketitle 
\pagestyle{fancy} 

\lhead{\textit{Règlement Intérieur de l'association \meta{}}}

%Haut gauche \chead{} 
%Haut centre \rhead{\thepage} 
%Haut droite
\rhead{\thepage} 
%Bas gauche 
\cfoot{} 
%Bas centre \rfoot{} 
%Bas droite \lfoot{}


\newcounter{article}
\setcounter{article}{1}

Le règlement intérieur a pour objet de préciser les statuts de l'association \meta{}, dont le siège est au 40 Rue Montgallet 75012 Paris , et dont l'objet est :
\begin{itemize}
\item la pratique, la promotion et la diffusion de l'improvisation théâtrale au travers d'entraînements et de spectacles.
\item la création et la diffusion de formats originaux.
\item la réflexion autour de l'improvisation.
\end{itemize}

Le présent règlement intérieur est transmis à l'ensemble des membres ainsi qu'à chaque nouvel adhérent.

\section{Membres}

\subsection{Admission de nouveaux membres}

Conformément à l'article 7 des statuts, l'association \meta{} a vocation à accueillir de nouveaux membres sur décision du bureau. Ceux-ci devront respecter la procédure d'admission suivante : dépôt d'une demande écrite auprès du bureau, et passage d'un entraînement d'essai. Le bureau fournira une réponse écrite dans les 15 jours suivant l'entraînement d'essai informant le demandeur de sa décision appuyé d'une justification. Les nouveaux membres se verront remettre une copie du Règlement Intérieur, et s'acquitteront d'une cotisation précisée dans l'article suivant.

\subsection{Cotisation}

Montant des cotisations :

\begin{itemize}
\item Les membres d'honneur ne paient pas de cotisation sauf s'ils décident de s'en acquitter de leur propre volonté.
\item Les membres bienfaiteurs doivent s'acquitter d'une cotisation libre supérieure ou égale à 15 euros.
\item Les membres adhérents doivent s'acquitter d'une cotisation annuelle de 15 euros.
\end{itemize}


Sur demande de l'Assemblée Générale ou du trésorier, le montant de la cotisation peut-être modifié. Il ne pourra être inférieur à 5 euros et ne pourra baisser que si le budget dégage suffisemment de bénéfices sur l'exercice précédent pour couvrir les dépenses prévisionnelles de l'exercice suivant. Le montant sera fixé selon la procédure suivante :
\begin{itemize}
\item Le trésorier présente le bilan financier de l'association pour l'année écoulée.
\item Il présentera ensuite un projet prévisionnel pour l'année à suivre, indiquant les dépenses et recettes prévues.
\item le trésorier inscrit un montant de réserve à minima sur un bulletin secret permettant de couvrir les frais prévisionnels.
\item L'Assemblée Générale débattra (sans intervention du trésorier) afin de proposer un montant de cotisation approuvé par la majorité de l'Assemblée Générale.
\item Le montant retenu est le montant le plus élevé du montant proposé par l'Assemblée Générale et du montant de réserve.
\end{itemize}

\subsubsection*{Première adhésion}

Le versement de la cotisation annuelle doit être établie par chèque ou argent liquide à l'ordre de l'association et effectué dans les deux mois suivants la lettre d'admission du bureau. La paiement de la cotisation donne la qualité de membre jusqu'au 31 Septembre prochain.

La cotisation des adhésions du mois de Juillet et Août sont réduites à 1\euro{} payables avant le 31 Octobre suivant.

\subsubsection*{Ré-adhésion}

Le versement de la cotisation annuelle pour les membres de l'association doit être établi par chèque ou argent liquide à l'ordre de l'association et effectué avant le 31 Octobre de l'année en cours.

\subsubsection*{Remboursements}

Toute cotisation versée à l'association est définitivement acquise. Un remboursement de cotisation en cours d'année ne peut être exigé en cas de démission, d'exclusion ou de décès d'un membre.

\subsection{Exclusion}
Conformément à l'article 8 des statuts de l'association, ne peuvent induire une procédure d'exclusion seuls les cas de :
\begin{itemize}
\item non-participation à l'association pendant un délai de 3 ans,
\item défaut de paiement de la cotisation annuelle,
\item injure ou menace d'un autre membre de l'association,
\item comportement irresponsable entraînant la mise en danger d'autruis.
\end{itemize}

Celle-ci doit être prononcée par l'Assemblée Générale, après avoir entendu le membre contre lequel la procédure d'exclusion est engagée.

\subsection{Démission - Décès - Disparition}
Le membre démissionnaire devra adresser sous lettre sa décision au bureau.
Aucune restitution de cotisation n'est due au membre démissionnaire.

En cas de décès, la qualité de membre disparaît avec la personne.

\section{Organisation et fonctionnement de l'association}

\subsection{Communication des adhérents}
Conformément à l'Article 10 des Statuts, les adhérents peuvent envoyer leurs communications écrites par lettre signées ou également par :
\begin{itemize}
\item e-mail doté d'une clé gpg signée par l'un des membre du bureau
\item formulaire internet sécurisé sur le site de l'association
%\item jabber ?
\end{itemize}


\subsection{Fonctionnement du bureau}

\subsubsection*{Composition - Désignation - Démission}
\label{sec:comp-design}
Il est composé d'exactement trois membres dont :
\begin{itemize}
\item un(e) président(e)
\item un(e) trésorier(e)
\item un(e) secrétaire
\end{itemize}

Le président, le trésorier et le secrétaire sont élus au sein de
l'Assemblée Générale par un scrutin nominal à un tour pour chaque
fonction. On commence par l'éléction du président, puis du trésorier
et enfin du secrétaire.  Les candidats sont élu à la majorité des
membres présents lors de l'Assemblée Générale.

Les fonctions de président et de trésorier sont interdites aux mineurs. Les candidats doivent déclarer
formellement leur volonté d'être candidats, par écrit le jour de l'Assemblée Générale
ou bien par email à un des membres du bureau sortant, au moins une
semaine avant l'Assemblée Générale.


Il est possible d’être représenté à une Assemblée Générale en donnant, par écrit, une procuration nominale, une même personne ne pouvant détenir plus
d’une procuration (cf \ref{sec:ag}).

Si l'un des membre du bureau démissionne ou perd son statut de membre adhérent, il est alors remplacé temporairement par un membre adhérent coopté par le bureau. Une Assemblée Générale Extraordinaire doit être organisée dans les 30 jours suivant la démission afin de pourvoir le poste lors d'un vote à bulletin secret.

\subsubsection{Fonctions}
\label{sec:fonctions}

Les membres du bureau prennent en charge les trois fonctions de
l’association.  Ils disposent à cet effet des pleins pouvoirs,
notamment pour engager juridiquement l’association et la représenter
en justice, dans le respect des dispositions statutaires.

L’association donne tous les moyens aux dirigeants pour mener à bien
leurs taches, y compris le recours à la sous-traitance ou la collecte
d’avis d’experts.

Les membres du bureau disposent des pleins pouvoirs pour conduire les
activités de l’association et engager à cet effet les différentes
ressources de l’association.

Les membres du bureau veillent à la tenue des projets artistique, à
l'entente des membres, aux respects des grands équilibres financiers
et à la sécurité de toutes les parties prenantes.  


Le président ou un membre du bureau assure la direction opérationnelle de
l’association. Il dispose à cet effet de tout pouvoir pour notamment :
\begin{itemize}
\item organiser la pratique des activités, en mobilisant les
  ressources de l’association, sécuriser les conditions d’exercice
  (notamment en interrompant les activités dès lors que les conditions
  de sécurité ne seraient pas réunies).
\item sélectionner les locaux, en assurer le pilotage, organiser
  l’engagement des bénévoles.
\end{itemize}

Le bureau représente l’association tant à l’égard des pouvoirs
publics qu’auprès des partenaires privés.

Le bureau négocie et conclue tous les engagements de l’association et
d’une manière générale, agit au nom de l’organisme en toutes
circonstances, sous réserve du respect des statuts et des décisions
souveraines de l’assemblée générale.




Le trésorier ou un membre du bureau veille au respect des grands équilibres financiers de
l’association, en maîtrisant les dépenses, assurant un flux de
recettes internes et externes suffisant et en fixant des tarifs
équilibrés. Ils assurent ou font assurer par les ressources bénévoles,
salariées ou externes de l’association, les taches suivantes :
\begin{itemize}
\item Le suivi des dépenses et des comptes bancaires
\item La préparation et le suivi du budget
\item La transparence du fonctionnement financier envers l’assemblée générale
\item Les demandes de subventions
\item L’établissement de la comptabilité
\end{itemize}

Le secrétaire ou un membre du bureau veille au respect de la réglementation tant interne
qu’externe. Ils assurent ou font assurer par les ressources bénévoles,
salariées ou externes de l’association, les tâches suivantes.
\begin{itemize}
\item La convocation et le bon déroulement de l’AG (convocation, comptes rendus)
\item La bonne circulation des informations à destination des
  adhérents
\item L’archivage de tous les documents juridiques et comptables de
  l’association
\item Les déclarations en préfecture (création, certaines
  modifications statutaires, changement de dirigeants, acquisitions,
  dissolution)
\item Les publications au journal officiel.
\item Le dépôt des comptes de résultat, bilan, rapport d’activité et
  conventions en préfecture dès lors que le financement par les
  autorités administratives dépasse 153 000 \euro{} (L. du 12 avril 2000,
  D. du 6 juin 2001)
\item Dans les communes de plus de 3 500 habitants, le dépôt en mairie
  d’un bilan certifié conforme si l’association reçoit de la commune
  une subvention supérieure à 76 300 \euro{} ou représentant plus de 50\% de son budget.
\end{itemize}

\subsubsection{Réunion - décisions - votes}
\label{sec:reun-decis-votes}

Les modalités de fonctionnement du Bureau sont les suivantes : Ils
doivent se réunir au moins une fois par mois. Les décisions sont
prisent à l'unanimité des membres du bureau sur toutes les questions,
ils rechercheront un consensus, chacun d’entre eux pouvant s’opposer à
une décision.

\subsection{Assemblée générale ordinaire}
Conformément à l'article 12 des statuts, l’Assemblée Générale ordinaire se réunit au moins une fois par an et comprend tous les membres de l’association à jour de leur cotisation.

Une Assemblée Générale doit être tenue avant la dernière semaine de Septembre. L'Assemblée Générale statue sur le renouvellement du bureau.

Les modalités de renouvellement du bureau sont les suivantes : sont éligibles tous les membres adhérents à jour de leur cotisation. L'Assemblée Générale se pronoce pour chaque poste séparément.

\subsection{Assemblée Générale Extraordinaire}
\label{sec:age}
Conformément à l'article 13 des statuts, l'Assemblée Générale Extraordinaire peut être réunie sur demande d'au moins la moitié des membres inscrits ou de sa propre initiative, le bureau.

\subsection{Modalités communes aux Assemblée Générale Ordinaire et Extraordinaires}
\label{sec:ag}

\subsubsection*{Ordre du jour et convocation}
\label{sec:ordre-du-jour-1}

L'ordre du jour est établi par le bureau.

Quinze jours au moins avant la date fixée, les membres de
l’association sont convoqués par email et l’ordre du jour est inscrit
sur les convocations.

En cas de demande expresse d'un membre, celui-ci peut demander à être
informé par courrier postal.
% mouais ?

\subsubsection*{Procuration}
\label{sec:procuration}

Il est possible d’être représenté à une Assemblée Générale en donnant,
par écrit, une procuration nominale, une même personne ne pouvant détenir plus
d’une procuration.

\subsubsection{Quorum et vote}
\label{sec:quorum}

Aucun quorum n'est requis. Le vote est effectué à bulletin secret ou à
main levée, suivant la nature de la décision : le choix est laissé à
l'initiative du président, excepté l'élection des membres du Bureau
pour laquelle le scrutin secret est requis.


\subsubsection{Décisions}
\label{sec:decisions}

Seules les questions inscrites à l’ordre du jour peuvent être
valablement évoquées en assemblée.

Les décisions de l’assemblée sont prises à la majorité relative des
membres présents et représentés. En cas de litige, le vote du
président compte double.

Seuls les membres de l’association à jour de leur cotisation
bénéficient du droit de vote et sont éligibles.

\subsection{Transparence des comptes}
\label{sec:transp-des-compt}
% cf statuts improdisaque article 11b

\subsection{Fonctionnement de la Troupe}
\label{sec:fonctionnement-troupe}
La Troupe est un collège de membres adhérents chargé d'assurer la représentation des spectacles. Le recrutement d'un membre dans la Troupe se fera par cooptation à l'unanimité des membres de la Troupe.
Dans le cas contraire, le recrutement se fait à l'unanimité des membres de la Troupe et du Bureau.

 La Troupe se réunit en collège -- pouvant prendre la forme de réunions privées -- au moins une fois tous les deux (2) mois.

Suite à l'Assemblée Générale Ordinaire et au projet artistique proposé par le bureau, la Troupe propose au Bureau un Directeur Artistique, choisi parmi les membres de l'association. Le Directeur Artistique est chargé de rédiger et de mener à bien le projet artistique de la Troupe en tenant compte des orientations décidées par le Bureau. Il est aussi responsable de l'organisation de la réflexion menant à l'aboutissement d'au moins un (1) format innovant de spectacle. Le Bureau peut refuser la proposition de la Troupe. 

La qualité de membre de la Troupe peut se perdre par les moyens suivants :

\begin{enumerate}
	\item la démission remise au Directeur Artistique ;
	\item l'absence pendant plus de trois  (3) mois aux entraînements spectacles ou plus de cinq (5) absences successives aux entraînements spectacles sans justification ;
% à voir au sujet justification...
	\item le vote à la majorité de la totalité de ses membres lors d'un collège ;
	\item la perte de qualité de membre de l'association.

\end{enumerate}

Lorsque le nombre de membre de la Troupe est strictement inférieur à six (6), le bureau participe aux décisions d'admission et d'exclusion de la Troupe.

\section{Organisation des activités artistiques}
\subsection{Entraînements}
L'association organise deux types d'entraînements : entraînements réguliers et entraînement spectacles.

\subsubsection{Entraînements réguliers}
L'association organise au moins une fois par mois un entraînement. Un animateur d'entraînement désigné par le Directeur Artistique sera responsable du contenu de l'entraînement. Tous les membres adhérents et d'honneur peuvent y participer. Tous les membres bienfaiteurs peuvent y assister.

\subsubsection{Entraînements spectacles}
Sur décision du Directeur Artistique, des entraînements réservés à la Troupe peuvent être organisés. Des membres adhérents ou membres d'honneurs peuvent être invités par la Troupe à y participer. Des membres peuvent être invités à y assister.

\subsection{Spectacles}
\label{sec:spectacles}
Le Directeur Artistique est responsable de l'organisation des spectacles, entre autre :
\begin{itemize}
\item organiser les entraînements afin de créer un spectacle conforme au Projet Artistique.
\item trouver une salle capable d'accueillir le spectacle
\item assurer la communication et la publicité de l'évènement.
\end{itemize}

Le trésorier assistera le Directeur Artistique et participera aux décisions quand au financement du spectacle. Le trésorier s'occupera également de la gestion des recettes.

Le Directeur Artistique a toute autorité pour choisir à chaque représentation qui jouera le spectacle, en choisissant autant que possible des membres de la Troupe, puis des membres adhérents ou des membres d'honneur.

Le Directeur Artistique peut déléguer librement ses tâches.

\subsection{License des formats de spectacles}
Conformément à l'Article 24 des Statuts, les formats créés par l'association seront déposés sous license Creative Commons (CC BY-SA).


\section{Disposition diverses}
\subsection{Règlement intérieur}
Conformément à l'article 19 des statuts de l'association, le règlement intérieur est établis par le bureau.

Il peut être modifié sur demande de l'Assemblée Générale ou du bureau, suivant la procédure suivante :
Le bureau rédige une proposition soumise à l'approbation de l'Assemblée Générale ou par vote par courrier dans un délai de 15 jours.
Le nouveau règlement intérieur est alors adressé à tous les membres par courrier.
\end{document}
